% À RETENIR
\begin{aretenir}
\item La matière est discontinue et est composée de petits grains : les atomes !
\item Tous les atomes d’un même élément chimique partagent certaines propriétés physiques et chimiques.
\item Un élément chimique est caractérisé par un numéro atomique et a un symbole pour le désigner.
\item Une molécule est un assemblage d’atomes.
\item Une molécule a une formule chimique pour présenter sa composition.
\item Lors d’une transformation chimique la masse est conservée.
\item Une transformation chimique est un réassemblage d’atomes !
\item Une transformation chimique est décrite grâce à une équation chimique.
\end{aretenir}